![N|Solid](view/frontend/web/images/logo-info.png)

# Koin - Adobe Commerce 

**Composer**

```
composer config --auth http-basic.repo.packagist.com koin {CREDENCIAIS-FORCECIDAS-PELA-KOIN}
composer config repositories.koin composer https://repo.packagist.com/koin/
composer require koin/payment

php bin/magento setup:upgrade
php bin/magento setup:di:compile
php bin/magento setup:static-content:deploy pt_BR en_US
```

**Instalação Manual**

Essa primeira etapa faça apenas se seu Magento não tem o Laminas (versões menores que o 2.3.5)  
1- Caso seu magento não tenha o Laminas, instale a dependência 

```
composer require laminas/laminas-http:>2.4.0 
composer require firebase/php-jwt:* 
composer require bacon/bacon-qr-code:* 
```

2 - Download o arquivo e coloque na pasta
```
app/code/Koin/Payment
```

3 - Depois rodar os comandos de instalação

```
php bin/magento setup:upgrade
php bin/magento setup:di:compile
php bin/magento setup:static-content:deploy pt_BR en_US
```

## Desinstalar

1 - Remova o módulo, isso dependerá da forma como foi instalado

**Composer**  

Rode o comando de remoção via composer:  
```
composer remove koin/payment
```

**Manual**  

Remova a pasta:  
```
app/code/Koin/Payment
```

2 - Rode os comandos de atualização

```
php bin/magento setup:upgrade
php bin/magento setup:di:compile
php bin/magento setup:static-content:deploy pt_BR en_US
```


## Descrição
Módulo disponível em português e inglês, compatível com a versão 2.4 do Adobe Commerce.
O módulo utiliza a API da KOIN para a geração de pagamentos com
- Boleto Parcelado para pessoas físicas  
- PIX  

## Funcionalidades

### Pagamento com Boleto Parcelado
No fluxo de boleto parcelado, o consumidor é direcionado para o ambiente da Koin 
onde poderá escolher quantas parcelas deseja pagar verifica o juro e finaliza o pedido.  
Após finalizar ele é redirecionado de volta pra loja que recebe as informações dessa escolha via callback  
Em resumo, as funcionalidades são:  
- Redirect 
- Fatura automática quando o pagamento é efeturado e aprovado
- Atualização de status do pedido utilizando callback

### Pagamento com Pix
Ao finalizar os pedidos com Pix, será gerado um QRCode para o consumidor pagar a compra,
assim que o pagamento for aprovado é atualizado via callback, sendo possível também estornar o Pix  
Em resumo, as funcionalidades são:
- Geração do Pix na finalização da compra
- Fatura automática via callback quando o pagamento é aprovado
- Atualização de status do pedido utilizando callback
- Estorno pelo painel (Reembolso Online através de memorando de crédito da fatura) 

###  Antifraude
- Escolher quais métodos de pagamento irão para análise antifraude
- Escolher quais status de pedido irão para antifraude
- Atualização de antifraude do pedido utilizando callback
- Visualização do Status Antifraude na página do pedido
- Envio via cron dos pedidos para análise antifraude

#### Fluxo antifraude
Para funcionar antifraude, deverá escolher quais métodos e status devem ser enviados para análise de fraude, após escolher
na atualização dos pedidos, esses pedidos são enviados para uma fila e então enviados à análise de fraude.  
Após a análise feita, a mesma será atualizada via webhook, é possível escolher quais status de pedidos deseja
para pedidos aprovados ou reprovados pela análise antifraude, é possível também cancelar pedidos reprovados pela análise de fraude,
nesse caso, se o método de pagamento implementar o estorno ou a liberação do cartão online, será feito, ou seja,
será feito o cancelamento ou criado o memorando de crédito online (depende de funcionalidade implementada no método de pagamento)


#### Origem dados antifraude  
No caso de um método de pagamento com cartão de crédito, o módulo usará os dados dos campos de pagamento padrões do magento
> cc_owner, cc_type, cc_last_4, cc_exp_month, cc_exp_year

Caso o cc_bin seja gravado nas informações adicionais como cc_bin, será enviado também  
O parcelamento pode ser adicionado da seguinte forma:  
> - Informações adicionais do pagamento (additinal_information) installments, cc_installments, installment_quantity (PagSeguro Ricardo Martins), term (PayPalBR)  
> - Serializado no Additional Data como installments, cc_installments

Informações do documento nacional de identificação (DNI) são pegas do taxvat

Dados de endereço serão dados de endereço de entrega e cobrança do pedido.

## Configurações  

### Geral
- **Credenciais Globais e Configurações Gerais**  
  Configurações de Logs e informações do pedido na página de sucesso (se o tema não tiver isso, é útil pois o consumidor poderá ver os dados do pedido já na tela de sucesso)


- **Credenciais do Boleto Parcelado**  
Dados e credenciais para utilização do Boleto Parcelado


- **Credenciais de Pagamentos (Pix / Antifraude)**  
  Dados e credenciais para utilização da solução de Pagamentos com Pix, são serviçoes diferentes e usam credenciais direfentes


- **Atributos de Endereço**  
Dados relativos aos endereços da loja referete à correspondência das linha do endereço no Magento 


- **Atributos de Cliente**  
Dados relativos aos campos de endereço de pessoas jurídicas


### Boleto Parcelado  
  Configurações gerias referentes ao método de Pagamento de Boleto Parcelado:
- Status de Pedidos para cada opção
- Mensagem na tela de checkout
- Mensagem na tela de sucesso
- Mensagem para cada etapa do processo de aprovação

### Pix
Configurações gerais referentes ao Método de Pagamento de Pix:
- Status de Pedidos para cada opção
- Mensagem na tela de checkout
- Mensagem na tela de sucesso
- Valor Mínimo
- Valor Máxmo

### Antifraude
Configurações gerais referentes à Antifraude:
- Métodos de Pagamento
- Status de Pedidos
- Cancelar Pedidos Negados
- Status de Pedidos Negados
- Alterar Status de Pedidos Aprovados
- Status de Pedidos Aprovados
- Valor Mínimo

## Callbacks
- No painel da loja, em **Vendas > Koin > Callbacks**, é possível visualizar o payload de callback retornado para Koin.  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback.gif)  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback.png)


- Assim como ao acesar o pedido, você poderá verificar os dados e também todas as notificações referentes ao pedido.  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback-order.png)  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback-order-tab.png)


- Assim como ao acesar o pedido, você poderá verificar os dados e também todas as notificações referentes ao pedido.  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback-order.png)  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-callback-order-tab.png)

## Antifraude
- No painel da loja, em **Vendas > Koin > Análise de Fraude**, é possível visualizar o todos os pedidos enviados para Antifraude.  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-config.gif)  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-antifraude.png)

- Assim como ao acesar o pedido, você poderá verificar os dados da análise  
  ![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-antifraude-order.png)


## Exemplos  
### Boleto Parcelado
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-redirect.png)
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-redirect-customer.png)


### PIX  
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-pix.png)  
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-pix-order.png)  
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-pix-customer.png)


### Configurações
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-config.gif)  
![N|Solid](view/frontend/web/images/readme/koin-config.png)  
